\begin{enigme}[Ils ont dit, ils ont fait ...]

\textbf{Associer chaque proposition au mathématicien qui l'a découverte ou dite et la situer dans le temps.}
\begin{colitemize}{3}
\item LEIBNIZ Gottfried
\item BERNOULLI Jean
\item DESCARTES René
\item GREGORY James
\item EULER Leonhard 
\item ORESME Nicolas %liste des mathématicien
\end{colitemize}
\begin{colitemize}{5}
\item 1673
\item 1667
\item 1748
\item XVII\ieme\ s
\item XIV\ieme\ s
\end{colitemize}
\vspace{-1em}
\begin{enumerate}
\item Introduction du terme de fonction
\item Notation des fonctions
\item Définitions
\begin{enumerate}
\item Relation qui permet de faire correspondre à une longueur donnée, une autre longueur déduite de la première par un nombre fini d'opérations algébriques.
\item Une fonction est définie comme une quantité obtenue à partir d'autres quantités par une succession d'opérations algébriques ou par n'importe quelle opération imaginable.
\item On appelle fonction d'une grandeur variable une quantité composée, de quelque manière que ce soit, de cette grandeur variable et de constantes.
\item Une fonction est une expression analytique composée d'une manière quelconque de cette quantité variable et de nombres ou de quantités constantes.
\item Chaque chose mesurable, à l'exception des nombres, est imaginée comme une quantité continue.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{tabular}{lr}
\parbox{0.45\linewidth}{
% {\begin{colitemize}{6}
% \item LEIBNITZ Samuel
% \item BERNOULLI Jean
% \item DESCARTES René
% \item GREGORY James
% \item EULER Leonhard 
% \item ORESME Nicolas %liste des mathématicien
% \end{colitemize}
}
&
\parbox{0.45\linewidth}{
% {\begin{itemize}
% \item 1673
% \item 1667
% \item 1748
% \item XVII\ieme s
% \item XIV\ieme s
% \end{itemize}
}
\end{tabular}

\end{enigme}